Het was tussen twaalf en één uur toen ik bij de tempel, en de poorten waren gesloten.
Niemand was bij mij toen ik ging en ging naar huis.
Herbert was, en wij hebben een zeer ernstige raad bij het vuur.
Maar er was niets te doen, waardoor mede te delen Wemmick wat had ik die nacht gevonden, en hem eraan herinneren dat we wachtten voor zijn tip.
Als ik dacht dat ik misschien compromissen hem als ik ging te vaak naar het kasteel, maakte ik deze communicatie per brief.
Ik schreef hem voordat ik naar bed gegaan, en deed en geplaatst; en wederom was er niemand in de buurt van mij.
Herbert en ik besloten dat we konden niets anders dan zeer voorzichtig te werk moet gaan.
En we waren heel voorzichtig want--voorzichtiger dan voorheen, als dat al mogelijk was,--en ik van mijn kant ging nooit in de buurt van kieren Basin, behalve wanneer ik door geroeid, en dan heb ik alleen gekeken naar de Molenkolk Bank terwijl ik keek naar iets anders.
Hoofdstuk XLVIII De tweede van de twee ontmoetingen bedoeld in het vorige hoofdstuk is ongeveer een week na de eerste.
Ik had wederom mijn boot op de kade beneden brug; de tijd was een uurtje eerder in de middag; en, onbeslist waar te dineren, ik had gewandeld in Cheapside en werd een wandeling langs het, zeker de moeilijkste persoon in al het drukke plein, als een grote hand werd gelegd op mijn schouder door een inhaalmanoeuvre me.
Het was meneer Jaggers, en hij kwam met mijn arm.
"Als we gaan in dezelfde richting, PIP, kunnen we samen wandelen.
Waar ga je voor?"
"Voor de tempel, denk ik", zei I.
"Don't you know?"
Zei Mr. Jaggers.
"Nou," Ik keerde, blij eindelijk eens om hem in kruiscontrole, "dat weet ik niet, want ik heb uit mijn geest."
"u gaat dineren?"
Zei Mr. Jaggers.
"Je niks toegeeft dat, veronderstel ik?"
